(文短)一個政府害我無左一段十年既感情

小弟今年三十 同女友一齊以經十年
呢十年 為左住屋問題煩惱左好耐
到而家都未結婚 亦無規劃生兒育女
學連登仔話 窮人生仔正仆街.jpg
我係一個平平凡凡月薪大約24000既打工仔
我自認係一個無本事亦無志氣既人
眼見呢十年社會既發展 樓價越黎越貴
我地呢一群人越來越無希望 好！有人話
申請公屋囉 唔過12000既90後有幾多？

抽居屋囉 幾十萬人中幾百人 仲難過六合彩

買私樓囉 我老豆5年前同我講 阿仔 我地成家一齊努力工作啦 阿爸一定會支持你 唔洗擔心架 加油

到我老豆前日同我講 阿仔對唔住 我真係無本事幫你再買樓了我地就快退休都擔心將來而家d野越黎越貴 我話 阿爸唔洗擔心架 我一定會支持你 你養到自己以經夠架啦 多謝你照顧我到30歲

前幾日去女友屋企食飯 佢阿媽同我講 你話買樓買左5 6年 點解到而家都未買到 你係咪要返d責任感

我當場飯都食唔落 講左一句對唔住 我無本事比你個女幸福 要佢同我一齊挨 但我會好錫佢 唔會包二奶 搵小三 令佢傷心 佢聽完繼續食飯唔出聲
我當晚4點幾都訓唔著 一路反省自己 一路喊 點解自己咁無用
我諗起左句歌詞
我曾經墮入無邊黑暗 想掙扎無法自拔
我曾經像你像他 像那野草野花
絕望著 也渴望著 也哭也笑平凡著

昨日我女友同我講 你下星期唔洗黎食飯啦 阿媽話唔想咁多人上屋企 我答 唉
到今日都仲未搵返佢 個心好似就快崩 就快碎無哂心機 整係不斷咁做運動 麻痺自己

到底一個點既社會先可以令一班年青人搞成咁 咁無助 咁無將來 到底可唔可以放我地一條生路 我知商家賺少左錢 政府會少左收入 但你可唔可以再拉我地一把 幫下我地

我老友同我講 你地香港人唔買 大陸成大舊錢運緊落黎 香港安全呀 仲有得炒樓幾爽呀
咩成本貴 人工高左 導致樓價高企乜乜乜對我黎講都係廢話 幾十年樓價都係批100-500 點解呢十年咁貴 ？阿爺發展得好呀嘛富起來了有大把錢 我係支持但可唔可以求下政府再加多d辣 買完樓十年 二十年都唔可以賣？ 唔好再炒落去啦

求下你地 比條生路我啦 我亦都求萬能既連登巴打 教下我點樣去致富 我真係好灰心

唉

跟我買波啦

你呢d咁既人真係好撚賤
自己無錢無料仲要拖住個女仔成10年
你唔好再害人啦唔該

我屋企有樓 我無樓 我養得起自己但無本事置業姐

買天水圍嘉湖山莊啦

聽專家講 食屎啦

利申 睇左
一層都要550萬

Show Blocked User - 回憶小子

買兩房啦仲諗三房

咁你趕你老豆老母去老人院,自己同老婆仔女住佢地層樓囉
唔係你想點？

樓主快啲走

連登仔最憎窮撚，實話鳩你窮人生仔正仆街

你女朋友搵幾多

無諗過 唔算孝順仔 但從來無諗過開心自己委屈家人

本身儲蓄幾多
條女有冇儲錢習俗

坦白講樓貴唔係呢十年既事
拍咁耐一直冇準備？

好彩你老豆仲有理智

唔按層樓比你上車

其實樓主你已經好過好多人

唔洗養兩佬

24K人工

搵過第二個肯同你一齊儲錢既女仔吧喇

昨日我女友同我講 你下星期唔洗黎食飯啦 阿媽話唔想咁多人上屋企 我答 唉

做乜鳩

樓主，認真問
你月入24000一個月儲幾多先
你女友有冇一齊儲，又儲幾多先？
你望下其他情侶要買樓真係節衣縮食死慳死抵
分分鐘仲要撈多份，搏哂老命先上到樓
如果你冇盡力，咁人地老母話得你冇錯架喎
係好唔合理架啦但鬼叫你要結婚咩

2萬

連登仔上緊playgroup, 我代答吧

" 你廢啫 "

兩個人4萬4一個月

我剩係知我十年出黎做野 我樓下買緊140萬 而家我個到賣緊540

你條女係咪黃花閨女？

真人真事 佢老母想眼不見為淨掛

坦白講,30歲人拍左10年拖,竟然仲搵緊24k
你有無為左個女仔去增值過自己？有無努力去為自己既事業打算過？
你條女忍到你咁多年都真係奇蹟

好唔再鬧你,比個建議你
拿拿聲睇下新界有無d一房單位/開放式你買得起既買撚左先啦
有個狗竇住好過乜都無
但如果你咁都話買唔起既咁真係幫你唔到

2 個而家有幾多儲蓄？

一個月儲1萬 因有好多保險要交
2年前開始儲

仲再加多d辣?
想再升多幾多?

況且自從印花稅3D 出左之後根本無咁多人炒樓。

你分享下儲幾多，有幾多

我第一次贊成你
而家搵2萬4可以話係香港普遍現象，但搵個住嘅生活基本條件都咁難，已經唔係樓主問題
將啲唔食唔玩唔訓先上到車嘅case變成合理，可見幾多受苦嘅人已經視受苦係正常

你鬧得我岩

你女朋友有無一齊儲先

like everybody hate me

你仆街啦樓主,係連登呻樓價,一定比人屌到開花,話你唔投資,唔玩財技,唔樓換樓點點點

BTW,你地2個人,一個月2萬,一年24萬, 如果急既買400萬以下借9成,細都無問題,最緊要有間屋2人世界,唔急就4-6m樓,儲多幾年,不過幾年後就唔知升幾多了

睇樓主其他post
做sales 十萬儲蓄都冇
你兩個搵 4萬4
一個月儲兩萬 儲幾年加父幹都夠啦

三十歲得24K

本來有玩股輸左6萬幾

睇死你玩牛熊期權窩輪
唔知頭唔知路9買

有需要就上左400萬樓下先，
400萬去到450萬，首期已經係兩個世界。

講左咁耐 樓主都係唔肯講自己存左幾錢

2個人4萬4 屋企有樓未退休唔洗供養

你話你買唔起一個新界區細單位呢 我就唔係好信啦

唔好比假希望人啦
仲話儲幾年,到時d樓都升到開放式單位都全部破哂600萬要做4成按啦
仲要條女到時都三十幾,叫人點等呀

儲左十萬鬆d。
仲要裝修 傢私

講真,無父幹既後生仔點都要上左400萬左右先,如果唔係,結婚真係屋都冇,同屋企人住日日六國大封相,好撚慘
細唔細果D由鳩佢啦真係,最多唔叫人上黎嫁姐

係

樓主個唉，真係大有欲語還休，卻道天涼好個秋嘅滋味

移民黎美國囉

我明
覺得其他巴打們都好有錢
講到好輕易就買到樓咁

講買樓5 6年 先儲得十萬
勁

十萬？想問你呢10年黎點樣生活？
個個禮拜過大海 / 叫雞？

點解個個都覺得一定要買樓先可以結婚
就算你死儲爛儲買到 又要供幾十年 咁到時問題就係點生仔啊 點俾佢上playgroup上大學咁
當然租樓都係貴 但無小朋友時住細d遠d都可以

你揾2萬4一個月 加埋條女4萬4
做左10年野
屋企有樓
老豆未退休
然後得10萬銀身家

你屌政府之前 你有無反省下 ?
200萬樓你都未夠首期比wo 啊師兄

樓主睇完就算
唔好睇到咁blue
連登仔多數處都未破既A0仔
係到發洩下算啦
唔洗當真

一開頭幾年大洗大腳
去旅行玩 呢兩年先開始儲

就係無希望先唔儲 有希望點都博

樓上有d撐樓主既傻仔中哂伏

樓主好波 識玩喎

醒水既一早plan 好移民走左啦

你去咁多旅行,share下邊個國家d女正好過啦
講咩買樓呀ching

玩咩
呢段感情我真係睇唔到將來 連一個相處既空間都無 我二個月前以經被分手 辛苦左2個禮拜先一齊返個幾月 同樣既問題又出返黎

你話你諗買樓諗左6年

我當你6年前已經開始存 一人一萬
3年都72萬 3年前夠你9按上400萬樓 仲有錢裝修

你搏左d乜?

咁你而加咪求仁得仁
做咩唔同女朋友老母咁講啊
多謝你分享 相信好多人都唔敢大洗了
利申 正皮左

樓價跌你都買唔起啦 十萬

你話你兩老有做野，我唔知你有俾幾多家用
不過你做左十年野先儲得兩年錢，點講都係少
當然你可以講多十個理由話自己點解儲唔到
你話你樓下由百幾萬升到五百幾
其實就算跌返到三四百你一樣買唔到
月儲一萬，你用呢舊錢去供，你最多借到二百幾萬，都仲未計壓測
你放棄買樓啦

垃圾

同阿爸阿媽住唔得咩

求下你唔好再害條女
人地三字頭架啦

居屋搏一搏

2 年前開始儲

收皮啦

香港悲歌

樓主個名
月入24k,30歲儲得十萬

原來假膠屌你老母

點解唔按你老豆層樓出黎比首期，到時升左人工又加左咪還得返

你條女拜金關政府乜事，咁又上一數

善用起底功能

27歲（就28)月入2.9萬，月儲2萬
而家得4x萬積蓄,冇家底

女朋友24歲 fresh grad 1Xk,

30歲人先搵得兩萬幾 好心搵多份秘撈啦

條女唔幫你 仲幫手轉話叫你唔洗上去食飯都on9啦
唔撚嬲架咩

巴打 條女驚過你啦
你識過第二個 儲返啲錢買樓啦
呢啲咁現實嘅女留返黎sip灶罉

給女孩一個家，就是嫁

我唔明你地兩個人十年點解借唔到百零萬

其實樓主幾歲 我覺得30以下24000 算係咁 如果兩個一齊供唔係做唔到 不過講真啦 你條女都唔好啦 明知佢老母西你面都唔幫下口 家陣時勢 單靠男人買樓 不如單身啦 辛苦啦巴打
唉 過多幾年就到我要應付依啲野了

開頭仲以為係儲左十年比得起一二百萬首期個d勵志努力但失敗吐苦水post 點知原來係得個講字

香港真係好撚柒戇鳩既一個地方
女人享受到比男人多既野甚至係權力
但竟然一丁點捱既義務都沒有
全要男人捱
口講男女平等
原來是女權專政
男人只是男奴男畜

笑
個女咁珍貴，咪鎖撚起佢囉，唔好嫁人/交男朋友
成個香港都咁撚柒封建架啦
好撚戇鳩既一個地方

再唔係既，就搞一妻多夫制囉
一個男人養唔掂，咁咪幾個男人share一個老婆囉
共享經濟啊，共享老婆啊～
5個男人5份錢，個女既就唔洗捱啦～

你女朋友老母價值觀觀好香港人
令你無咗個女朋友嘅除左政府仲有佢老母

我出黎做左差唔多兩年野 已經儲多你3-4倍
講買樓講左5 6年 但兩年前先開始儲？
唔怪得伯母比說話你聽 冇即刻叫個女送客已經好好

利申 人工少你一大截

自己廢又賴政府

我屌你老母啊
真係唔好怪點解d人搞同性戀
多得呢種老母唔少

兩個都無錢買樓但個責任係男方到
男女平等

但如果條女好有準備儲埋唔少就係樓主問題

兩個人十年一百四十萬
兩個人一年十四萬
一個人一年七萬
一個人一個月六千

點解儲唔到

點解唔買二手居屋 單幢呢

最撚廢咪你地香港囉
連中華人民共和國政府都不如

有人話就算樓價有調整 都有一班人買唔到樓
講得冇錯

個伯母咁on9

買左樓都無用啦，到時叫離婚，又要分身家，之後條女就拎住層樓勾佬

儲得10萬

10年兩個人點都儲到啦

條女肯出先得架

你好撚有錢?

同你個名一樣，開什麼玩微

自己廢又賴

臭西算把啦
儲都唔同你儲
證明只係想有樓先嫁人
咁叫佢搵第個
無感情可言

最撚勁係你啊，咀炮王

今到時 結婚樓主一定又冇哂錢
依十年都不如....

十年儲10萬喎大佬

On9仔唔使理架

條女要出百幾萬先夠勉強數喎

即係佢只係貪人層樓

飛左佢la
你有十萬大把女你屌

All in 700

一年一萬.平均一個月1千 2萬3去左比條女

55

香港咁戇鳩，都唔差你一個啦

樓豬有十萬 唔好話女 連登仔都想比佢屌呀

你同你上一代冇把握到機會，而家喺度怨
成日怨天尤人，垃撚圾

哦～原來香港咁多搵開食既
男盜女娼之都

玩牛熊輸鳩晒
而家上黎賴政府害佢買唔到樓

得鳩閒怨你地香港，大陸有時候仲好過香港啊

十萬除開5年，每個月2千蚊都冇

起完底
樓主好波比你呃到

你戒左牛熊先講啦，騰牛王
仲追豬緊回本，買乜鬼樓

你全家比狗屌緊啊？

屌到個腦懵左啊？

睇到自己既將來
唔同既係我冇女都唔會拍拖
為既就係唔想哂人時間又唔想自取其辱

得鳩閒去你地香港啊
我老早去左美國
去亞洲既話，返大陸都好過去無聊的小島啊

十年儲得十幾萬
私樓依家跌番三成你都買唔起
你唯有屌下政府點解唔起多d資助房屋啦

利伸: 出黎做野純儲蓄無父幹
兩個人用左四年半儲夠首期上車

睇到呢句我都扯火何況你條女老母
跟你十年, 錢都唔儲個仲FF話要買樓
到你真係想買樓,無錢買唔起...又怨政府幫你唔到
呢個跟本同你三張搵24K完全無關係
算乜鳩男人呀 我係你條女到呢刻到你都心鳩淡

香港人就是大陸狗了

祝你下世都做女人，不過係去中東地區/印度做女人

唉
睇到好灰
樓價真係太高

不過你10年儲10萬
你條女肯跟你咁多年你真係要還神

你屌樓價貴無錯
但你自己都好有問題
十年先得十萬
十萬蚊十年前都買唔到啦
唔好咩都賴哂人
要屌就屌你自己廢啦

樓主買700輸咁多

有無諗住搵政府算賬，做返d野？（合法）

爬文爬到呢到
拍10 年 30歲 儲左十萬鬆啲
你想買咩樓

我都俾條女催結婚

Allin 一份人壽
自殺都賠得果隻
同條女結婚生個仔
去跳樓，跳前同伯母講句你負責任
個女同孫會有間屋住，做野唔洗太辛苦會夠錢洗

你下代都無香港啦
廣東省深圳市香港區

千奇唔好賭錢

唔好搞事啦
一個咁sad既post俾你地破壞晒

冇人話一定要買到樓先可以結婚

華人低賤dna覺得冇樓唔得

做乜咁多人屌樓主唔識理財?
佢做得啱喎

以樓主資質
中出條女生幾件
搏上公屋一定快過買私樓

係啊？好撚驚啊
當年蘇聯咁多核武都未驚過啦

小支那打得過我們嗎？

屌 又係死假膠

樓主，你唔好再諗買樓啦，你10年儲10萬，結婚擺酒都俾唔到啦仲講買樓

ching住緊美國？

成個世界可能只有香港係咁仇視年青人
老一輩乜都要lam到盡上晒岸仲喺到指指點點

兩個人加埋搵4萬4
當你五年前先出黎做野
當你120萬做首期，一人比60萬
聽落你老豆老母自己搞得掂自己
有五年時間，冇負擔，60萬都儲唔撚到

現實少少，啲錢拎黎結婚算，結左同條女租住樓住先

聽落好有道理
中出生返3,4件
再辭職打跛埋隻腳
有綜援又有傷津又有學生資助
起碼保證有13月糧,間唔時又有2000蚊拎
最少好過返工先

嘩 起一起你條賤種底，你條撚樣咩人黎，block左算

細過佢都要笑佢啦

唔係你地香港人

屌你老母
廢柴

屌你老母死傻西
你老豆老母比撚左幾多首期你？

你更廢，日日比大陸抽水都無哂計

點解你女友無買樓嘅責任？飛撚左佢啦

兩年前先開始儲錢，荒死唔係啲把口成日話要追夢嘅傻仔

世界好公平
如果人人都心想事成
會天下大亂
世上總要有你D咁既廢人

柯文哲笑了

更加要有d好似香港咁既地方，比人當狗咁撚

無 係真係大洗 洗到d錢唔見哂 貨下金呀 買下game呀 去下旅行 食下buffet咁

北京主子叫你吠幾聲比佢聽啊

可能係比條女呃哂呢～

信不信由你 之前d post同呢個 收入 歲數都加加減減左 因為真係好驚比人起底 身邊有好多連登仔

咁又無 財政好獨立

中晒伏
樓主好波

樓主你搵24000
當你條女15000
都買到400萬既上車盤啦
唔好又賴三賴四

以前大洗..宜家儲左10萬..條數點講都講唔掂啦..

樓價係貴..超出負擔..但你10萬根本就做唔到D乜

你直頭向支那國土，我又唔係

我同你差唔多人工，出嚟做野半年都儲得多過你

我兩人夾埋都冇搵咁多
一樣30歲 靠自己都去到大西北上車
上個月幫朋友眼睇林太山莊先叫緊430

巴打 我都好後悔 我24000唔係固定 每個月有陣時多d有時少d 加上我好多保險 要供

你想兩年儲到錢買樓？ 樓價點唔高都冇可啦下話

林太依家應該無晒430

可能佢用左個d錢黎買陰司紙燒比你呢，等你第日可以向下面做到億萬富翁呢?

都係一份心意黎架

咁你仲用 「小三」 呢啲字

中華人民共和國香港特別行政區

後正香港同大陸都無分別架啦

*反正

2年先儲到十萬

雖然對樓豬黎講可能好harsh 但又真係岩
有計劃既應該兩個一齊儲 24k當你一個月洗5k俾5k家用 都儲到14k 一年170k 已經當你冇花紅雙糧 咁你條女唔知搵得多唔多啦 當佢一個月都儲到5k咁一年就60k 兩個人一年儲230k 你要買樓就要慳架啦 咁你慳幾年都有首期啦

咁諗就死得啦

因為買哂陰司紙燒哂比未來既香港人啊～

心意黎架

老老豆豆,我23歲搵得個11k左右,工作齡先得兩年
如果唔係交左讀書學費都已經儲過十萬
屋企住公屋無父幹
我覺得係樓主你理財方式真係有問題喎

講真
香港唔黎多次金融風暴砍掉重練嘅話
呢世都唔洗旨意買到樓

30歲得24k唔係問題 香港好多人30歲都冇
但 要買樓又唔慳唔儲錢又呻就係問題

玩股點會輸錢 買大藍食價又食息
你肯定係玩牛紅果d

想買樓儲得十萬 睇你有決心極都有限啦

政府送一層樓唔洗錢比你你連印花稅都未夠比呀

..

我明樓主個種無奈
原來盡本份唔代表最尾可以得到幸福
連結婚組織家庭咁簡單嘅事
係香港都可以變成係一件難事

細細個以為愛情婚姻係靠兩人感情聯繫
但原來香港變得太快
樓價係可以吹熄好多人嘅感情同夢想
對唔住，我真係跟唔上

此post已完 做咁耐野唔儲錢 30歲人戶口得十皮 之後又呻 笑死人咩

買紙紥樓咪夠囉！

做狗係咁架啦

吠多幾聲，叫主子送個狗屋比你

講返次人話

樓主我同你同路人
女朋友屋企好睇錢
女朋友又好無主見
一時一樣
聽哂佢父母話
我自己又住公屋
望住居屋九千幾企一個階磚
我都唔知應該點行

三十歲人
儲左兩年錢
儲得10萬

學乜人買樓
你女朋友老母無錯

當你做左7年由一萬幾挨起
你今時今日都有四十萬都話你怨得有道理

不過你有四十萬問屋企/女友拎少少已經上到車

屌你老母on9 連登仔
個社會同個政府發瘋，自己有幸癡到條船坐賺到一兩個錢就係到屌人唔努力
呢個香港地嚴重penalize 緊啲努力工作唔投機嘅人

點解打份工想安定儲個錢結婚生仔係錯？
你投機你成功無問題，但係點解要加一腳落去啲努力工作賺錢嘅人？
我無諗過發大達，我只係想有個屋企咁樣都有錯？

屌你老母啦

人講人話，狗講狗話
人住人屋，狗住狗屋

世界總需要樓主呢種人

因為你們只是人家的狗奴才而已

有5，60萬都夠上樓啦 你唔儲錢邊個可以幫你

世界總需要你們呢種狗

你係咪玩騰牛輸左幾皮野果位巴打

用下你個腦
買完十年廿年唔賣得
個市場邊度仲會有貨？

好撚懷疑樓上話儲錢班傻鳩
可能你地好好彩
女朋友屋企唔洗話一定要擺酒
女友又肯一齊儲錢

當你條女屋企話一定要擺酒
禮金方面又要比一筆錢
條女又話一定要你比首期
最多之後肯一齊供

咁究竟結婚要儲幾多?

自己廢又係度賴，做人短視，唔通儲1-2年有首期？

聽到都唔想再溝女

2年前開始儲
比D心機

而家香港做人要埋沒良心先有出路

卅歲有24K算唔錯

搵小學三年級

所以同性戀就有市場了？

小你老母三

屋企有樓，無首期咪按一百萬出黎加你自己同條女旣儲蓄。
唔會買唔到，不過辛苦就一定。

屋企有樓怕乜，你估好多人人到中年發達呀？死老豆咋
租樓租到老豆死囉

加按咪有首期囉 又唔用下腦

咁睇嚟呢個女朋友唔適合你

無錢就咪撚擺啦 樣鳩衰

【銀行員工心聲】樓價難跌兩大元凶（謝比特）

仲講咩希望政府出辣招，
樓價高係因為每日150人呢個住屋需求，
睇下篇文先啦

樓主假膠又咁多人理

就咁睇樓主個case,2個人加埋成4萬幾,屋企有樓,分分鐘供斷
老豆老母自己搞掂，我覺得個case根本唔嚴重，買到係遲早旣事。
除非條女一毛不拔，供都唔同你供就話姐。
一毛不拔比你搵4萬都叫春啦

五百幾萬都畀唔起？依家又唔係叫你攞成千萬出嚟，真係好冇用，放過你條女啦唔該！

條女屋企想擺
條女屋企個陣有錢供樓
但佢地攤開左出黎我女朋友出黎做野供
而家一個月比幾千供
仲要供多10年8年
所有錢都要我自己儲

玩笑巴 我認得你

玩笑巴唔係買牛熊致富咩

唔好假膠啦 你玩左咁耐QQ 上年晨早發撚左啦

你身邊嘅朋友
如果有份買樓收租嘅
根本係有份搞散你

好多人冇理過呢個邏輯
不過你知得太遲

你屋企有樓仲想點 第時間屋都係你同你未來太太架啦

如果要你一個自己承擔，只怪你識錯女友了

又作文等上報

我可以同你講，政府再加辣只會令到個樓市更瘋狂
因為只會令二手市場成交更少，有樓既人更高價放出，無樓既人更加難上車，有實力既業主就大把，人地閒閒地都兩三個單位供滿咗，根本唔洗諗減租/減價放盤
政府出辣招既目的其實就係為咗防止你呢d月入兩三萬，岩岩好上到樓人借盡按揭去上樓，因為人地只係唔想樓市冧，而唔係想幫無樓既人上樓。
資本主義社會其中一個特點就係私有產權，你無產既話個政府係完全唔會保護你。

你已經三十歲，你要擔心既唔係點先結到婚點先上到樓點先唔會累到條女，而係年到四十既時候點先唔會俾人炒，香港呢個社會好現實，齒輪滑咗牙就會被換走，擔心下你連齒輪都不如會點，科技越黎越進步，AI越黎越成熟，靠出賣勞力同努力既香港人真係要諗下點樣處理提前殺到既中年危機。

而且，如果個女人係體諒你，拿左啲錢結婚先，拉你老婆過來一齊住，你屋企人應該唔會反對，到有錢買才搬走

你都 on 9 既,

就算佢係假膠, 但佢講既野根本真實存在

合資格買白居2，唔使一定全新居屋嘅，屯門富健龍門居都好實用吖2-300萬有啦，我估！

咪唔好結 睇下你急定佢急

屌班環保賤種仲好啦

你一早儲夠5年個陣時
應該叫你老豆按樓俾首期
再租出去收租供樓
跟住再用你儲起個d錢同打後嘅收入一齊去供

可能條女同老母嘈佐好耐， 老母都唔講道理， 咪叫樓主唔好上去囉

我同你情況一樣 係爭在伯母仲未同我講野 準確黎講佢係唔想同我講野

有父幹
兩個加埋搵得都算唔差
咁都要係度呻吟
樓係貴丫
但你自己有無早少少計劃下丫
有無諗過有幾多人無父幹都係咁捱麵包上車

怨？
怨咩姐你
我住公屋無父幹養兩老咪又係靠自己上到車
自己唔俾心機向上爬怪得邊個

打字打到紅都面埋，嬲撚左

唔理樓主真人真事定假膠啦

好撚多上左岸嘅就話後生果d唔努力，大佬呀，樓價日日火箭升，但人工又未必加，加又唔多，點追呀

利申：23歲

老實講 e家出面4球樓差唔多絕跡
我拎住球半係手 好想買但都買唔到....唉
我都知自己可能唔夠實力 e家想結婚 娶老婆都咁難
完全睇唔到未來
屋企人正係同我講 你仲後生 大把機會

利申：25歲

咁你女朋友意向係點 願唔願意同你維繫呢段十年既感情
我覺得佢愛你同你有心發展既話 餐餐食麵包 屋企人點反對佢都會stand by you

睇左幾頁無再睇

無錯樓價係高到癲，事實係比人炒貴晒，香港政府高地價係仆街
但連登仔唔好以為十年前買樓好似買部電腦咁易先得架

即使十年前一百萬買到既樓，你都係要慳要儲錢先夠首期
依家就要更慳儲更多咁解
眼見唔少人個個月吃喝玩樂好識享受，個個月使清，跟住到三張野要結婚先黎急住儲錢
跟住屌樓貴

香港係仆街，但你要二人世界始終要接受現實
一早要衡量下自己玩唔玩得起，負擔到既就一早計劃同準備，唔係臨急抱佛腳

巴打 好多同你一樣
你岩 唔係你錯 係政府冇用冇辦法阻止大角資金流入 一係走 一係等經濟爆
但唔知幾時
生不逢時 唉

我覺得 十年前 無壓力測試 有無實力都上到車 有首期就得 捱到落去就掂 e家係 無實力就一定上唔到車

你仲後生，宜家咁辛苦咪當學野囉

成日都聽到，但係學野黎做咩？明知樓上條友咩都唔識，人工係你幾倍，樣又你做但位又唔到你上

我想問學野黎做咩？班撚屌咩都唔識就買到幾層樓喇

見到平凡之路正皮

屌，睇埋啲回覆先見到樓主儲得個十萬
雖然我地會屌樓價高，官商勾結
但就算有樓一百萬，樓主你都買唔起啦
我覺得你都有必要檢討下自己，30歲一個大男人，拍左十年拖，兩老又唔洗你養，先得十萬儲蓄

你係有心儲一年都儲到十萬啦 廢j樓主

揸住幾層樓果啲無資格屌鳩黃牛黨

好多人根本只識享受只識使錢，跟住屌樓貴
樓貴係要屌，除非你唔買樓，但你要玩呢個遊戲就要接受就要儲錢要準備

好撚現實既問題，屌黎都晒鳩氣，屌完就冧咩
利申窮撚無樓

25歲球半
父幹？

正評俾伯母

Point. 13 有幾高人工?

屌講到上左車唔洗供咁

4球樓可以買已補公屋/居屋,
唔係聽連燈仔講話唔住得人,上下左右有問題下話

比你儲到首期 仲要個個月供萬幾 供足三十年
唔洗諗生仔 生完得番一個人做 無番4,5萬人工都唔夠頂
一係生完比奶奶婆婆工人湊 大個就唔痴父母

香港人慘到

.....

傻豬黎架 樓價咁撚高其中一個原因就係所謂 辣招搞到個個唔敢賣 二手市場供應太少
仲要加辣樓價咪仲恐怖

以為起碼有幾十萬

睇到想喊 希望伯母會有一日明白 唔再睇低你

一係離開香港

一係搵過條女

一係做狗做屎忽鬼都好都要搵個首期番來

有得你簡,睇你想點做

咩都唔做會比人淘汰

如果你當初儲錢 而家都買到

你試下用4球budget 睇下買到咩？

1. 月月清+去旅行
2. 女朋友唔一齊存
3. 唔知頭唔知路買牛熊

咁嘅外母叫佢食屎
你死死地氣買咗樓條氣唔會順
女家以後一定有其他苛求

多考慮一下自己的人生
不為別人而活

唔怪得笑巴你玩牛熊玩到咁顛

加油啦，有時都要向現實低頭，幫你供樓都要同人租樓啦

根本宜家係香港根本無得揀

你女朋友都有問題啦 唔幫口都算 第時佢都有份住 唔洗幫手儲架？

開什麼玩笑

好女朋友的重要性

想知平時d洗費係點
你有冇同女友一齊存先
當你交稅交保費交雜費
大家有共識一齊存下，aa制
咁先存10萬既話真係抵比人話廢
其實唔係正係你廢，係你同你女友廢
唔撚明點解依加點解男女平等大家搵咁多
但女人冇樓就冇問題，男人冇樓就廢

雖然樓價真係好仆街
但係你女朋友同屋企人係咪將買樓嘅責任推哂落你度？
樓就兩個一齊住嘅，佢都要俾返啲責任啦
點可以怪你一個

唉 個陣覺得錢好易搵 原全無個種觀念 到兩年前先慢慢醒覺

好似係700post 好少見你 我最近戒埋牛熊了 真係輸到驚

點解唔可以租住樓先

我有追，但少留言

3x回個時叫過你收手，唔好再玩牛熊啦，儲下錢先

其實樓主個CASE
肯認真儲多4,5年都一定上到樓啦

未係好絕望

香港樓價貴唔貴都唔關你事啦，揾兩雞返10年冇儲蓄？

我又係揾兩雞，但我一年都儲十萬，返左4年工宜家戶口40個

樓主個案似係怨天尤人，自己又冇盡過力

重申多次香港樓價係貴，但你得個十萬都好意思諗買樓

我唔怕同大家講 我初初出黎做野 兩年 12000一個月 個陣儲到7000
之後開始賭波 每月清 戒左波就賭馬 賭到24歲 戒左 25歲又開始打機貨金 到我28歲開始玩股票 29歲玩牛熊 到而家又要重新起步 我相信係會辛苦d但都無辦法 而家整係諗下有乜改善方法 想搵返份再高d既人工

就係3xx我追返7雞 到呢排輸返哂唔玩了

唔緊要啦,你仲後生,男人到40都仲有大把世界,唔似D女人,30未到就嘈嘈嘈

你睇下你4年前,同4年後,樓價升左幾多
再計返你依4年黎,果40萬,跟唔跟到個升幅,就知人生其實幾絕望

我個人生算係一種悲劇18歲畢業 hea左兩年 20歲出黎做野 偏偏就做左sales 有一餐無一餐 真係有時會有3 4萬 但又有時得1萬5 我自己想改變 但根本除左sales無其他工種會請我 就算有得12 3k對我無乜幫助 所以而家仲係人生交差點 我認我廢 但我無其他出路

世界變 五毛都覺得政府有唔妥

對於無節制能力嘅人嚟講
hkjc, 股票真係害死人

我睇唔到一個sales有咩出路 只要一轉工又打回原型變返萬5蚊 我真係無哂前景

預計自己三十年內唔會大病 唔會比人炒先好買樓

如果你10年前一早考ACO,到依家應該夠年資申請埋公屋,資助.好運既你依十年仲會升多1級,撞正退休,慘

所以話點解入政府 唔怕個市,唔怕沙士,咩都怕,最多冇得加人工

唔拈啦 無玩hkjc兩年 但我真係睇唔到前途 好辛苦 好似係黑暗入面爭紮 會諗好多野 風水問題？ 運氣問題？ 自己係個海入面想伸個頭出黎吸氣 偏偏就係唔得 無人肯伸隻手黎拉起我

咁你條女都有錯既
由一開始就唔應該同你啲傻鳩係一齊

儲到錢買樓

之後又要供唔知幾多年

唔買樓又要分手

終於儲到錢然後樓價又升

又不斷有大陸人落黎買樓又住公屋

唉本地人仲邊有得住

唉

唉

加辣以為真係幫你上車

而家開始儲錢啦
24k, 一個月儲14k
三年都400k

其實好多野都係自己揀
唔好乜都賴運氣

供30年

要記住你租樓=等於幫人供樓

同埋你會加人工/通脹, 所以係越供越輕鬆
但係租樓會不斷加租

唔係每個月有 有陣時得18000 有陣時就28000

p.s. 除非有公屋+唔使同父母同住

咁平均都有24k
少啲佣金嗰個月儲少啲囉
多啲佣金嗰個月就要多番啲

其實30歲個班舊時係有機會買樓，但要中五一畢業做sales，個陣仲係20蚊一個飯連凍飲既年代

講買樓十年先儲果兩年錢，即係28先儲，一個月儲得一萬都算，仲要兩年加埋先十萬幾，唔知啲錢去左邊。

好心唔好曬你條女青春啦，係你身上我好似睇到啲廢青拎錢去玩，玩完之後話政府做咩唔幫手咁

唉 時代變哂

講真呀,依家如果冇父幹,自己要買到樓,一係借9成果D,一係就一出黎30K人工,一個月有2皮剩袋 得萬令兩萬果D跟本無咩可能,仲要女朋友生性

廿六歲個年預到同你一樣問題
結果主動放手大家都唔使困係個無間地獄到

果時中五一出黎都無咁高人工啦

我儲左百五萬。睇住係咁升。根本追唔上樓價好無助。

將就下,買住4M先得唔得

lm

算把啦 上黎開po唔洗睇留言都知實被人屌你係死窮撚
樓價貴買唔起第一時間唔係屌政府唔做野
而係屌班冇父幹既打工仔
香港人就係咁撚樣
所謂既香港人咪又係活係英國治下既支那人
英國人走左之後香港人仲識做d咩？

女朋友同佢老母都幾衰

又波又馬打機貨金玩股
根本你冇自制能力 要不停用錢娛樂自己
難得條女到月廿尾先嗌散 比個精少少既一早走撚左

如果開post係個大學生做幾年野 比埋家用儲得二三十萬上唔到車 大家反應會唔同

邊個話第一層要買左住一世？既然個遊戲規則係三年換一次，同埋樓市普遍會升，第一間是但都平平地買左先啦

有冇巴打提議一份長期做落去可以有3萬以上既工 唔係sales就得

我自己衰姐 比我做人父母都咁諗 無怪過佢地

你收撚皮啦，時代變到一百萬一層樓，你都拎唔到首期啦。
攬撚住D正皮打飛機啦

其實我係供唔起。。我得2萬人工。月儲1萬。儲左十年八年。我係一個唔敢拎啲錢去投資既人。因為我捱得好辛苦唔想蝕

咁你就要開始學下睇留言啦，睇下樓主係咩原因買唔到樓先啦

見到都覺得好灰
香港唔係人生存嘅

咪就係

本來正皮樓主，睇完話5 6年前想買樓，但係最近兩年先儲得10幾萬即刻負皮
我最近果屆fg搵得萬3 4加ot同打pt月儲萬幾都儲到10皮了

呢到有一半人都唔睇清楚樓主係咩原因買唔到樓
樓主自己on99,仲學人怪政府？你仲好意思怪政府

誠哥教落：襯後生搵過個

認同，我正職揾24k,但月儲可以25k. 日日帶飯，絕少出街食飯，放工即時幫人補習，賺多4~6k 一個月，其實上唔上到車睇你有幾大決心，肯唔肯犧牲娛樂同享受多啫。
利申: 之前同gf拍拖一年未試過去睇一場電影，出街食飯，永遠都係茶記快餐。

我改緊架啦 但我發言係想幫下大家有同感既香港人發聲

你首先要學識儲錢
我同我女人, 一個畢業4年, 另一個畢業2年, 冇父幹下儲左1.2M做首期上車

希望唔係膠post ,認真覆下你

我都係三十歲
搵多你唔係好多
老婆都係搵多你女友少少

我都係上年先結婚
結完婚剩番半球左右

自問我都唔算慳家
但絕不沾手牛熊
大學以後已經無賭波 唔玩衍生工具
正正常常買正股 研究正股

就係咁

最主要係我禮前途好迷忙 一個無技能既人 做乜都唔成 先係我最灰心既地方 你幾努力都好 無機會 你做乜都無用

真心講，買正股都要買岩
買藍籌就算唔升都叫有息收下
你買到700 2318更加恭喜你

仲要俾錢人賺買咁多保險，保險只買最basic 既醫療危疾都係一年幾千，有剩不如儲起佢自己投資。

怪個市場or別人無用， 只有努力十倍去揾錢仲好。

一切都太遲

其實對一個結左婚既人仲講咩前途！
求穩定準時算啦
返屋企努力為下一代啦

同樓主差唔多大
我而家有400萬資產
都唔太覺買到樓，我最遲3年要買樓了

PS 我唔想住D空間 per 人頭連公屋都不如既size

買到樓都唔係輕鬆,遲下又加息又要供多D

400萬大約可以買到間僻少少既村屋

頭先同朋友食飯都講起呢個問題..

唉

揾2萬4, 10年儲得十萬，然後怪政府怪女朋友屋企人😂
我係你女友都走，咁無承擔既男人，失敗唔係反省自己有咩做得唔好，而係怪別人。 咁永遠只係一個失敗者。

仲唔去死等幾時

大陸條水喉係咁出水到港，
一日唔停北水，加幾次息都追唔上啦
今時今日買樓仲講加息係好out
唔信？朝朝中銀機大把大陸人入＄入到爆

你太遲諗你既未來, 如果你一早有計劃去儲蓄同埋買樓, 而家點會迷茫
你都出左社會十年, 都係果句廢話, 一係就搵多D, 一係就洗少D

add oil

自己廢又賴個政府 香港男人比你影衰晒

我都係 完全買唔到

30歳人先月入二萬四！
連登仔25前已經月入三萬啦

個感覺咪同睇住700係咁升, 但又唔敢入既人一樣

即係我

30歲先話改”緊”
On9...

我係條女老母都唔想你上黎啦，仲要煮埋你飯服侍你
自己個女又越來越老。。。

樓主你都係唔好害人，你自己使錢玩左10年，到而家走黎怪政府

其實10萬同60萬有咩分別

對我黎講只係有急事睇醫生好少少咁解

壓測其實唔難，收入4成，如果夾埋bf揾4~5萬個月，但難在係儲1.5~2m首期，
都買到5~6m樓，
買住d半新樓，夠有凸了。

所以一開頭點辛苦都好，用3,4年儲個首期返黎，之後供樓，拖長黎還，借助通脹同複利息效應，資產增值，之後生活就快輕鬆好多。 先苦後甜。

24000都窮撚

前乜鬼途 你估個世界真係咁簡單 10年乜野都唔變等你做準備咩

你係度話以前買樓易 以前紙醉金迷 過兩年金融風暴負資產跳樓死好多人 唔通果陣d人又睇到前途咩

以前穩穩定定返工 過兩年有沙士係咁炒人 又日日報死人 唔通果陣d人又睇到前途咩

根本呢個香港 每幾年就有發達機會 以前淘大 大西北平樓 再到自由行頭啖湯 到上年既bitcoin 騰牛 恆牛 係睇你把唔把握到

機會係留比有準備既人 你都冇準備 30歲人先10幾萬 樓市聽日插50%都唔關你事啦
冇人可以預知未來 唯有做好準備見機會就出馬

儲一萬一個月 2年就想買樓
呢個世界冇咁多你想咁做就咁做架
大把人成家儲左成十年先買 依家一野跌落黎對佢地公唔公平先

十萬鬆d

認用，
唔肯付出的人，只會怨天尤人，
剩望政府，大自然打救，點會有收獲。

bio 都有教，
物競天擇 適者生存

救都唔救樓主啦 渣住十萬係度嘈買唔到樓 返大陸都買唔到啦屌

巴打加油
其實唔買市區既話
三四百萬都有幾百呎既屋
好似新界西個d環境都幾舒服
只係交通冇咁方便
但起碼算係有自己物業先

學咩人講裝修傢私，三十歲人現實啲啦
我同樓主差不多大，真心覺得你不要害人個女，最好自己一個人摺埋幾年，不要望家人會幫手做白武士，打手機game, 賭錢，玩股，去旅行，買玩具，錶，耳機，電話，新衫，波鞋等等
儲好錢做個踏踏實實的人
自然有女會欣賞你，有老母會叫你食飯，自己父母都不會擔心你

😂 十萬就想買樓，排公屋資產都唔過。
佢條女都算有情有義，唔一早走，最重要既青春俾左佢。

比例子黎聽下

次次都話新界就可以距離換空間
但我落親去望都好絕望

定你地所指既新界已經係equal to 村屋

仲要人比例子你，你有心買自己落區行下地產鋪睇，逐區逐區睇

一百萬既樓佢都未必買得起

賣你女友老母落火海算喇

壓測兩個人一齊就唔難
越供越輕鬆

係香港做男人真係好辛苦

到底要點先可以有個安樂窩
呢個問題 問邊個都答唔到
基本住都無 點夠膽諗生仔女
眼見屋邨愈來愈多蝗同蝻
點解佢地好似好易就拎到屋 反而香港人咁難

樓主 人唔笑狗都吠

你要保險要定樓？

25姐，十幾年前25買唔到樓都大有人在啦

人類越來越多，全世界都係咁

到你辛苦完得到的，就會覺得一切好值得
到時到你擁有果種值得同快樂，再睇番樓主呢種on9，你就會覺得佢真係好on9

君子所見略同😂
其實d人生生性性儲錢，實供得起既，遠唔好講，2年前買junk bay新樓，5m都已經有3~400ft 一房. 發展商借埋9成按，
依家收樓樓價都賺過一球。

機會係睇你肯唔肯犧牲享受去爭取啫。

agree,
都係demand and supple
要收獲，一定要比常人多付出。

樓主都係排公屋等政府養算la
私樓買左佢都隨時供唔起

樓主唔駛養兩老 條女同佢人工又唔係低 正路樓貴十年都應該買到樓啦

ON9 樓豬, 就算樓價趺都唔撚關你事啦, 你諗住樓價趺果陣仲有銀行可以同你做9成按?

巴打唔鍾意村屋？而家4球既大把 過多十年八年就真係唔止4球喇

飛撚咗佢啦屌

姐拍左8年拖 28歲先開始草錢
但你同人地老母講買樓講左5,6年？
姐頭幾年真係得個講字？

地盤

你連學位都冇憑咩可以有3萬既工

仲可以過到公屋入息

又爛賭打機又貨金
儲唔到錢係你自己攞黎架喎
就算樓價唔升你都儲唔到錢買架啦

仲要明智要儲錢仲買咁多保險
想知你有咩保險要買咁巴閉

最好好似新加坡咁，變態處罰+政府統一發展起樓

因為根本就未平等

其實我覺得係選擇
無樓真係無問題 三十歲得十萬都無問題
睇你人生想要咩 後生時攞d錢黎去旅行 去見識 其實真係好正
我都會想咁樣
但世事唔會咁完美囉 有得大洗又去旅行同時又草到錢咩 除非你搵100k囉
自己大洗草唔到錢 遲起步發現好困難就走黎屌人怨天怨地

無錯 香港係有問題係病態嫁
但請問樓豬你又為你自己、你女朋友既將來有咩計劃、打算過呀？
你對自己人生無責任嫁？

壓力測試無人講

你呢曬啲錢去拍拖享受就抵撚你死啦
原本都覺得你慘 樓價真係痴線
但你自己搵兩萬四 十年得十萬身家
大學生同人補習返馬會畢業前都唔只呢條數啦屌你
仲要屋企無家庭壓力 自住私家樓都咁撚廢
咪撚害人啦 打飛機打一世啦屌你老母

老老豆豆
唔係話政府冇錯
但你憑咩話政府害到你冇左段感情
做男人做到你咁垃圾去死啦

重要飲咁多鉛水連保險都唔洗買咁

搵二萬四都叫正常呀

係香港咁撚閪先覺得住係咁難

2018年個個都走去玩美股
你重係到講買正股

屌真係要留多次言屌鳩你
十年儲得嗰十萬仲諗買樓
結婚你都無錢擺酒影相啦柒頭
收皮啦廢柴

性別歧視

No，香港呢種歧視特別嚴重

女人唔應該捱?

拎返張綠卡先講啦

成班小朋友贛撚鳩
中學都未讀完教樓主做人

我同樓主情況差唔多 29歲 人工多你幾千 一樣拍左十年拖
儲蓄都多你幾倍 一樣比人逼買樓
答案係 正正常常打份工係無可能買得起
當我借到盡比首期 根本供唔到 供完食都唔洗食
一蚊都無得淨 一失業即刻仆街

我明白去到三十歲 應該要向下一個目標出發
但因為現實上 樓價物價唔到你咁做係幾絕望
明明返工已經做到仆街 放假成街都係人 出街飲杯珍珠奶茶都飲唔起嘅時候係幾撚灰
做野已經好撚比心機 讀書個陣一心諗住未來要點點點 原來全部都好撚貴 係窮一生精力都買唔到

個餅咁細咁多人分，分都唔夠分，少個人梗係好啦
香港好撚戇鳩
黎我地大美國啦，1000萬平方公里的土地供你發揮
大把資源
香港垃圾，美國最好

黎美國啦

所以一早就應該離開香港

香港傻迫，美國牛迫

唉

前排有個post講樓主200萬首期都要買2 300呎樓
我睇唔到將來

所以申請綠卡係大陸人口中既熱門話題

撚咩，連登D巴打出名一個月人工5萬起標，樓價貴多倍都未驚過

Btw同情樓主

買唔起咪租囉

學李嘉誠咁講有錢先好買樓自住
無既唔需要俾傳統思想局限夾硬買
租樓根本無問題

我原本以為啲人或租樓日日賺係反話
點知原來我身邊有人真係咁諗
聽到o曬嘴

話

美國咪一鳩樣買唔到樓

幫人供又係仆街
住新界都萬幾蚊租
租完又係無晒錢淨 月月清 千其唔好病唔好失業公司唔好執 連死都無資格死 火化幾千蚊都比唔出

老一輩成日都唔明白我哋呢代嘅困境 淨係識屌 唉～

我都29wor
買到wor
無靠屋企人，樓都換左次了

李嘉誠邊有講過啲咁嘅嘢

你分享下你點樣咁叻？

負評俾標題

你廢就廢啦作個咁既標題呃正評

有咩好分享？一星期番7日工？紅日公眾假期照番工？做事講左就會做不會猶豫不會怕？都係靠努力姐

塞翁失馬焉知非福，塞翁得馬焉知非禍

你呢一刻係香港買樓，隨非你有方法短時間內供斷，將佢變成你既正資產，否則你係將你未來20-30年既命運，同呢個城市綑綁，假若呢個城市係有希望，綑綁係非常正面，呢種綑綁係你對呢個城市既投資

假若呢個城市係毫無希望，綑綁就係自己玩死自己，你自己都識講，呢個城市D人心本質，只會識得投機炒賣，唔做實事，人人希望買樓收租，又或者做公務員/入大Firm，毫無創意創新創業可言，由上至下一個模樣，而家仲要大大被外面既世界拋離

你既然未買樓，即係仲有機會走，既然有得揀，點解要綁死自己係香港？

講得唔好聽D，而家深圳既發展前境，仲好過香港，香港已經無前途可言

呢條女飛得。
你比佢老母咁打擊法
你條女一句安慰說話都唔講
仲幫佢老母轉口叫你唔洗上去食飯
咁都忍得 屎都食得

仲有 樓價貴唔關炒家事
只係市場永遠有人肯接貨
冇人接貨炒家一樣仆街
你搞番清楚個問題先

你俾幾多家用
做左幾多年野
女朋友幾歲做緊乜

有時望信個樓價，真係會諗，值唔值得犧牲二三十年既生活去換取一堆磚頭
唔買樓，我買車買玩具換取好多快樂
買樓就每月「儲」一大筆錢，但一間自住既樓，升值其實關我咩事？
唔通我間屋升左兩個開，我就可以換間大啲既樓？好似唔得喎
加按再買第二層？又供唔起喎
香港既樓，係咪真係用黎住？

三十歲先儲得十零萬，唔好害個女仔啦。

其實你搵3萬同萬幾最終都係買唔到樓, 何必在意儲到幾多

同你個case一模一樣，住屋問題，十一年分手，而家自己出左黎住 生存真係需要極大勇氣

9up咪即係, 用兩個字蓋過整個真相

成日都講唔好話搵幾多
上個世紀肯捱肯慳就真係窮窮地都有樓有老婆
依家呢個年代當你搵30K都係,基本上你唔識投資之類或者冇另一半都唔會買唔到樓
何況乜柒都話貴總之有咩都一句百物騰貴俾晒消費者受
所謂d辣招最後又咪租樓買樓既受返呢個政府垃9圾啦淨係識每日點樣刷阿爺鞋

請善用起底功能

樓主玩咁耐騰訊都賺唔到錢？
買騰訊長揸個班發哂達，短炒都有得賺
一個月內370上470，一手賺成萬蚊
你saving 得十萬？

到你老，無人肯租樓俾你，租又係宜家幾倍，你就唔係咁諗

其實齊心d幫呢個城市重新洗牌就得

樓主我7年前都係30，果陣都係同你一樣搵兩萬幾，又係差不多一個仙都冇儲，大洗唔儲錢，同你一樣交埋啲垃圾保險（呢樣真係好大問題，呢個都係你最大錯誤）果陣我女友其實都係搵兩三萬，不過我好好彩，女友迫我儲錢，一人儲一份同埋大家人工keep住增加（因為做sales，人工增加都係多勞多得），3年幾前樓市少少跌果陣加少少父幹上左車，今年夠三年過SSD就換大啲
其實樓主而家當務之急係增加收入，30-40係男人搏殺黃金期，你咁既情況，你淨儲錢已經追唔到生活水平，一定要想辦法搵多啲錢

If you can beat them, join them
一於考政府工，攞宿舍

0分重作

睇樓主其他post原來做sales?

因住越搵越少

屋企有層樓仲想點 你女友咁都嫌你咪搵過個 依家個市價買完樓供一世你地會好撚開心？ 無樓就話好撚大獲唧 真係唔撚明

將老豆老母調去 其他國家
自己霸左層樓
仲大大聲同佢哋講：想唔想抱孫呀

樓主唔好灰
唔好怪責自己
我相信你已經好比心機

叫條女出泥做雞，做一年包上車上樓

下 你有無去過買 你估呢d 唔洗抽？
我抽左3次都係得個吉

現在同女友加埋搵40K 已經放棄買樓 下年結婚了。佢話住我屋企就得（居屋 550呎），儲既錢都係拎黎去旅行，我地仲開心，單係首期既錢，已經去到好多好多地方玩，大家都無埋怨買唔到樓，因為買到都要供25年，咁何苦既。

都係個句，搵到夾既另一半，大家打開黎傾先係最重要。

係香港，無父幹下買樓係要有人生規劃，及早做定準備。

我剛30，都係靠打工一個人買樓，
無炒股炒iphone,etc。(有d後悔無...)

學費自己借loan俾，家用要俾足，
不過我老豆就無樓主咁生性，
佢爛賭爭人錢，中間幫過佢找數。
否則可以再早兩年買會好d.

生活簡單，但唔算刻苦，
每年都有去2次日本。
不過我就無拍拖，慳唔少，
因為我知道未有經濟能力前搞依d野只係死路一條。

俾完首期雜費後有錢淨，供樓後每月仲係盈餘，有財政力量揀自己鍾意做嘅野，感覺上都幾好。

你都係出小句聲柒小陣啦小朋友

咁咪幾好 啲人成日諗買多層樓 供撚到退休 有多人層樓無左廿年 廿五年享受 成世人都唔知做乜鳩

上星期靠父幹買左樓，做樓奴，都唔知係咪好事

政府係話令樓價唔好升咁快

唔係令樓價跌

但香港樓價已經係全球最貴，同時最球最細

個個高官都有幾層樓係手放租炒賣

你覺得佢地會整跌樓價?發夢啦

香港政府最主要既職責就係逼死香港人

屌

同老豆老母吃多d all day breakfast
層樓好快到你手

我英國兩百萬買到成間屋啦唉
移民啦

佢屋企有樓點撚樣窮

請用起底功能謝謝

都係個句 花無百日紅 我個陣有時搵3 4萬 一蚊都無儲 而家先至後悔 如果而家再有能力搵返3 4萬我一定唔會再係咁 唉

屌你租大少少ga 屋 結婚生仔唔得 ?
btw 死 假膠

咁點解會少左呢

成日都話要買樓先結婚ga 港豬 覺唔覺好似非處不娶ga 連登仔

最主要係無理財個個知識 身邊好多朋友都係搵咁上下錢 但都係洗突 到呢兩年轉左工先知要開始儲錢

做sales

其實香港有私樓既

升多幾年賣左去移民去台灣已經退得休

我而家想請教搵到25000 以上既巴打
做緊邊行 有冇中五畢業既 可以介紹下

easy money,easy come ,easy go...
算啦
你外母睇死你嫁啦 換個女友啦
人窮志不窮,可能大器晚成呢

除左sales唔知可以做乜

仆你個街，神早流流係西鐵睇到喊!

成功者謬誤，以為跟住成功人士嘅方法自己就一樣可以成功

世界上無一條formula 可以令人100%通往成功大道，每個人嘅背景都唔同，從根本上嚟講喺無得一概而論

上連登勿認真，聽咁多位「成功人士」批判樓主就可以令樓主成功解決問題？

香港好殘酷好現實，上車在路係要踏在別人屍體而上!你無能力無本事唯有墊人屍底墊一世!

其實想移民嘅更加要買樓，
到時賣走又得，留返放租又得。

"儲錢"移民其實唔work，都係要靠資產增值。

其實d人嘈樓貴，肯用心揾仲會有d價位係三，四百萬既上車盤，都可按九成，肯努力儲三四年錢實上到車

但偏偏大部份人仲係對地區有要球

又要平又要交通好又要市中心

當其他唔介意既唔執著地區既買埋呢d盤，人地咪贏囉，你咪繼續坐係度等坐係度怨囉

銳乜鳩中啊
好明顯你幻想太多 咩男人就係態度上要衝破命運
仆街唔知以為你講緊 打機 定動漫主角
出黎做多幾年野你就明架啦 有個心有用?
咪撚搞笑啦 你係香港啊 醒下啦

三十歲人打咁撚多錯字

樓主三十歲先得十萬

好人好姐做乜又賭波又賭馬又牛熊

唔正評對唔住自己
可能有人會話你窮 你廢先買唔到樓 連登仔個個年薪過百萬
但依家買嗰三四百尺都要成五六百萬
真係好灰 就算比得起 真係值咩

貪字

老人院預皮幾野一個月，兩老就兩皮幾,樓主人功應該啱啱夠比

本身好同情你個處景
但之後見到你話30歲人搵24K先儲得10萬
就幫你唔撚落

利申，波馬牛熊樣樣都啱

想知作為一個政府 唔係應該提供最基本既居所比人住咩？

我唔想發達買私樓 但然後我連最基本既居屋公屋都冇份 咁算點

點解個個都講到淨係樓主既問題咁既

要個地方住 有個竇姐 根本唔需要咁辛苦
幾百萬迫係香港一個咁細既地方

24k 排公屋

官商勾結
話無位起樓就假既 科學園大把低密度住宅
高爾夫球場又唔拆 權貴有得享受生活 賤民就連住都無得住
地產商又暴利 話成本上升左 樓價高左完全係廢話 跟本係藉口黎 趁機加價 反正再加都有支那狗買
賤民就住劏房 呎價黎計仲貴過豪宅 結果咪又係地產商賺到笑

民不聊生 物價貴 樓又炒起晒 香港遲早暴動推翻支港政府

窮人拍咩拖，叫雞算啦，你好自私，阻住你條女識富二代

香港遲早暴動推翻支港政府
太睇少香港人奴性

每個人有佢生活方式
甘於平淡有咩問題？

推人買萬幾2 皮既納米樓死全家

點解男人一定要*上進* ？？
要幾d責任強加於人身上
咁樣對男人公平咩

有得你簡咩
話明命運 就命數 係命中註定即係食幾多著幾多整定

政府洗唔洗包埋你生養死葬
無就問政府，然後係到問點解我無份，拎老綜吧喇。 資源永遠有限，由別人勞力建立出黎，點解可以一句基本需求就將覺得既責任推得一乾二淨，推晒落別人身上。

揾得個萬幾蚊個月，日日玩樂，然後就想搬出去住，就想學人買樓，
03年都幫你唔到喇，淘大賣緊60萬你都賣唔起喇。

搵既少你dd,後生兩三年

無你咁大洗，不過都唔諗住搵老婆啦，廢事累人啦

條女冇份住？

條女唔好嫁lo

樓主無問題，有問題既係政府同個樓市

佢志不窮咩

出去租樓住, 住到佢兩老百年歸老搬返入去咪得囉

報政府工算la

低級有公屋申請 中級有津貼 紀律部隊有宿舍
年年升PT 加通脤
強積金又多

短呀, 所以鼓勵佢

人窮志窮
輸係正常

叫佢地去大陸住啦

On9 睇完都唔想回你架喇 但你實在太on9
咩叫男人態度上要衝破命運 咁撚中二病既你 好似急不及待想玩玩果個咁

抵啦，4萬4一個月先儲得10萬

屌你老母 自己賭撚哂 d 錢出嚟屌政府

你根本就抹黑緊我地呢 d 死慳死抵賣住命屌政府嘅人

成日想僥倖發達 抵你死

第一，咁係因為你本身有幾大面積嘅屋企住，如你本身得好細單位，點樣仲迫多個人一齊？

第二，睇黎你未經歷啲婆媳糾紛，你條女未一齊住梗係乜都得，遲啲有問題時做磨心你就知死

第三，樓係可賣嘅，你講到供嘅錢就冇左咁，其實你識唔識少少經濟理論？

唔係話一定要買樓，但剩係睇你呢段野，覺得你同條女都係冇咩長遠諗法嘅人，得過且過，遲啲唔好不斷怨政府唔幫你喇

咪臭係, 成班連登小學雞話樓豬假腸

都講撚左啦, 就算樓豬係假腸, 個情況真係真實存在既

樓價問題 迫死左幾多適婚既 80 後

總有班人上咗岸就喺度講風涼話, 完全冇同理心...

唔買樓就冇人生，依個諗法真係好有問題。
個外母咁勢利，結婚後都唔會比你有好日子過，換過條女好過啦。

你咁講 , 即係你一定覺得一男一女 , 佢地一定可以同佢地各自父母和洽相處住同一間屋架囉

係咪 ?

通常講得出呢d都係中二病 中學都未畢業日日幻想自己將來係世界既主角

搵過個會同你一齊儲錢既女仔啦

就算樓價百幾萬 樓豬都買唔起

咁又係，樓價100萬。

首期連雜費唔計裝修都要12萬。

你同女友10年儲10萬 我都唔撚想講咩

我唔想買樓既 淘大賣幾錢都唔關我事
我只想安安定定有個瓦遮頭姐 800萬人迫係個豆潤咁細既地方 咁辛苦都唔知為乜日捱夜捱

對呢個地方完全冇歸屬感
人累。心更累

就係呢類意識搞到咁

如果單純只為左個地方遮頭嘅，你肯去沙頭角住大把平單位你揀，到時你咪又嫌遠嫌舊嫌細，唔好講到咁委屈啦

做人怨係冇用，一係你就重刷博投胎做有錢人，一係就降低自己要求，一係就諗計去移民，剩係識講到欠左你咁

依家深圳都8萬一平，羅湖口岸附近重建將來target 10萬一平，你覺得香港會平過深圳

香港地做後生仔真係慘過食屎

係連登俾女飛冇唱衰條女
應該係作故仔

但我明樓主講緊乜
the gov fucks me every single day

嘉湖2房都要租9千蚊

樓豬已經唔係住劏房住公屋
屋企唔使佢養
係佢自己洗腳唔抹腳

唔係窮要俾人屌，而係又窮又咁多要求就應該要屌醒

冇錢學人買樓，又唔想遠舊細，咁同啲大陸人黎到香港住公屋話慘過係鄉下有咩分別？

冇條件就唔好同人講質素，又想賺盡又唔想付出唔屌唔通要推崇呀？

將來真係唔奇

當然我更係自己想計仔生存落去
但唔代表要咁樣合理化現在社會的瘋狂情況
連一般人安居樂業都做唔到 講兩句都唔比？ 惡過狗

咪係
十年儲十萬仲諗住買樓
真係笑大人個口

樓主,政府的確抵屌嫁喇
但你問心,你買唔到樓自己有幾大負任喇

樓市係痴線抵屌 但你做咁耐野儲蓄得10萬好唔好意思？
我搵唔夠兩萬
畢業做野未夠兩年都儲左差唔多20萬
你咁叫儲錢？

但你要明白
照樓主的情況
就算樓價唔瘋狂的情況下
佢咁大洗都係買唔到樓

問題係深圳有限購令都可以賣咁貴，香港仲要無限購令，你有錢又願意食辣稅，全世界都可以買香港樓，唔貴就奇

24k都咁灰
我廿八歲月入13k係咪要跳樓

十年乜都玩過晒, 賺夠啦

安居。 死慳死抵 訓身all in 就係為買層200尺都唔夠既樓 供到退休都未供完 一個唔好彩又遇上金融風暴就日日訓唔著都似

樂業 。 日日迫巴士迫狗鐵 永遠最早返最遲走 工時冠絕全世界 做得咁辛苦為咩 呀 完來又係為左安居

究竟一個人一生為左層樓要付出幾多先夠 為左成全別人的公司 成全地產公司 我真係睇唔透

屌柒樓主果班人最好唔好做番同樣既野，
我同意樓主的確唔算的起心幹儲錢既人。
但係佢既消費模式同大眾都係相類似

而家問題係，樓係基本既需要
正常社會係應該令好似樓主既正常人afford到樓價
而唔係儲幾廿年錢去買一棟400尺既單位

btw 好似係財經台見到樓主，講真 唔可以長時間睇住個市就唔好玩牛熊 ， 加油

佢咁大洗，跟手話個世界對自己唔公平 俾著我係佢女朋友都走

一開始講到自己努力左十年都買唔到樓咁
原來淨係識怨天怨地
怨之前唔該諗下自己啲錢去哂邊

重屌樓主既我覺得得兩類人
1. 上撚左岸響度食花生
2. 重係痴屋企食米唔知米貴既o靚仔

伊個咁k 型既社會現象真係得香港獨有， 政府垃圾令市民生活得唔到基本既保障， 重要俾人反屌話唔上進

想問你情況係點

結左婚 ？

咪傻 咁既收入當然單身

何不食肉糜

睇到好嘔心

講真就算樓主依家開始發𡚒儲錢都會發覺點儲都唔夠佢升得快 個個月破頂

比個假膠撚左廿幾頁

想有瓦遮頭 租咪得囉
萬零蚊 同條女夾每人幾千咋喎
使乜買樓??

我明白住屋係個個人都需要，但呢個資本主義的社會係自由市場，唔係你有需要佢就俾你，有人繼續買代表有需求。
我明白呢個政府係偏幫發展商，為的就是保持稅收。你又要響香港呢個已發展社會住，又要間屋平俾你 你覺唔覺過份的係你自己？

利申：廢青一名

D小學雞唔明樓價升得快過人工太多唔成比例，成日得把口問點解唔投資點點，屌你老尾

睇完呢個post真係唔敢再亂洗錢

認同，樓已經變左有錢人俱樂部，但響度日屌夜屌有用咩？佔中失敗果日我已經面對現實

我已經睇化左
所以我冇諗住之後再係香港生存落去，會再捱多陣 但都唔見唔到出路既我會返大陸住

我唔理咩五毛唔五毛 我係大陸租返400尺同香港咁大都係折合港紙4000蚊
香港4000蚊應該天橋底都冇得訓

睇咗樓主之前d post

此處不留人 自有留人處
真係冇既 就自殺

如果俾呢種人上到車，我諗其他業主都覺 日日靠投機炒買又唔做功課，又唔可以睇住個市，想一朝發達

開始儲錢個陣，層樓賣3m，2年後已經升到5m
儲錢儲黎把撚？

齋儲唔夠又叫人投資，咁咪即係叫人賭？

樓主唔係亂洗錢咁簡單wo
係月月清wo

我27歲搵27k
每個月hea 儲 (俾5000蚊家用)
同女朋友加埋都有600k 喇 (佢20k,月月清)

同樣感受
畢業果時上車盤係4xx萬
月薪由2萬4加到而家3萬3
睇返同類型盤，升到近600萬
做左兩年野，儲左50萬
儲左我收入8成幾啦屌你老母
但呢50萬根本唔撚係錢
而家所謂400內上車盤，講緊2萬幾蚊尺、屌你老母兩萬幾蚊尺，成個單位200尺都無，屌你家母比人定比狗住？
我唔係奢望有豪宅，你正正常常比間屋我，有廚房煮飯都好啦，屌你老母而家果d入屋就係床、廁所要企上去轉身關門，沖涼位置轉唔到身
屌你老母香港政府
屌你老母大陸狗大陸蝗蟲
屌你老母地產狗
屌你老母屌哂你班二世祖小學家老母

屌你老母小學雞，你班仆街係香港讀書我有份比錢嫁屌你老母

On99

你取佢老母

I don’t give a shit la

租政府樓幾百蚊一個人添
點解香港永久性居民係冇得住返自己政府既公共居所

屌你老母臭閪咁撚樣說話都講得出

27歲 13.5k
表示聽天尤命

其實係d業主上左岸就黑心 ，
無人租樓，點有業主收租咁爽。
香港地少人多，若以香港為根，
點捱都捱返一層自住樓返黎先。

之後儲d錢，買下股票，收下股息，基本衣食唔係問題。

儲兩年有50萬已經好好

搵個同你一樣收入/儲錢水平o既老婆
100萬 cash + 6萬月入
500-600樓大把你揀喎

儲兩年錢就買到樓唔係好好咩??

樓主呢十年有冇爲自己既事業操過心，唔好講買樓，有冇擔心過第時供養唔係父母？好多包括我自己都因為老豆有樓住就掉以輕心，心諗就算買唔到樓都冇問題，人生無常，如果你覺得人到三十搵兩三萬冇問題既話，你就真係好大問題，28過後你根本已經要諗，唔係結婚先諗

爸打講得好好
天道勤酬

啲人成日要住市區新樓，處女情意結

嘉湖都是一皮左右，環境好，只是交通遠

未睇樓主之前d post
都有些同情佢，睇完之後⋯⋯⋯⋯

佢外母其實已經算係咁，
換轉我自己係條女人老豆，
點叫自己個女⋯⋯⋯⋯

仲話同人地十年，究竟有冇長遠打算。

咁同共產黨有咩分別

市區都有一萬上車盤，只是有無時間搵

早幾日先睇到新聞。沙田第一城上車盤 6m.

是咪一定叫你買沙田第一城呀

市區呀

本來都撐樓主
但越爬文越覺的樓主好似無付出過(因為果十幾萬儲蓄)
無錢，政府真係對年輕人幫手有d低
但你自己應該都要努力儲錢囉
機會留比有準備既人
如果真係sars再黎，你身邊既人已經上晒車，但你仲係攬住果十幾萬怨世
利申我絕對知米貴又未上岸

3次抽唔到，咪抽十次，咁多新盤，
你有無好好把握機會先，
再唔係買2手半新樓，做7/8成上車都唔難，
儲左舊錢，你怕無樓買？

可憐之人必有可恨之處

買到供到就幾細都要上車先。再儲錢換大d。

他條女都唔抵恨，成日掛住玩，飛撚左佢啦

但是樓主真是有d問題

雙租都得，睇你點玩

寧願d樓貴都唔好大它無飯開

中肯。 上車意思係上左順風車先，不論樓價升跌，始終可以一步步改善生活質素。
一開波上車就話買市區2房500ft，返屋企訓教喇
人地3年後收入又升，樓換樓住大屋，旁觀者就係到鬧樓價升。

真陰功香港人 由出世一刻就要識玩樓換樓既遊戲
難怪香港冇咩創新工業 行業行出來 食來食去都係老本
因為一句唔洗供樓己經屌打左你

返去內陸住，好平，搵唔到食架

兩睇啦， 伊個係香港人面對既問題
樓主遲起步總好過無起步， 唔係人人22, 3歲畢業出黎就有曬成幅人生藍圖既， 更多係無方向鳩幾年先會醒覺

因為佢地都買唔到樓
唔抵樓主冇樓有女

一球cash 買到500萬樓
通常要預多幾十萬比銀行估價唔足用

30歲人先24k
人地會考0分 毅進畢業出來考警察都有啦
你真係冇咩責任wo
人地公務員 做按揭都容易d
當你當年25歲 做 宜家都發左啦

btw我勤你飛左條女啦佢 你唔會滿足到佢嫁啦

新伊代香港人好慘
未出世， 老母就鬥邊個醫生邊間私院出世好
出左世就鬥學咩興趣班， 琴棋書畫要排爆個schedule
再大d 就鬥入邊間中小學鬥成績
之後dsc 就鬥入咩大學咩科
到畢左業就鬥幾時買到樓住邊

你自己試下買囉，估價估唔足咪唔買，果幾十萬是畀你搞雜費多

銀行如果差唔過10%都會畀你

你可以唔鬥架，無人迫你

真係可以唔鬥？

有乜咁出奇！我同事和老婆加埋月入過五萬都係深水埗租套房。

有錢就可照番自己條路行

是人地畀壓力你，你接受唔到，就唔好接觸d資訊

唔結婚最好 吊兒郎當一支住邊都冇所謂 搵幾多洗幾多 生活又自在
講真係香港生存仲唔夠辛苦咩 提早過下退休生活不知幾好

想分手了

哇，咁佢一定生活得好好
唔洗供樓喎洗儲，剩係拎萬令蚊租，剩返果d 狂玩

樓主加埋女友月入4萬4
如果穩定/會慢慢增長要供一層都唔係好難
但似乎女方要你負擔晒先係問題

咁當然， 可以唔參加e 個遊戲繼續痴住屋企

我決就研究人體光合作用，令到大家唔洗食，剩係儲錢買樓

咁你可以繼續enjoy，但老左賺唔到錢唔可以怪社會無情

大家將來就靠你喇
哂銀時仔

我好亂呀
又話可以唔鬥， 但老左唔夠錢又話唔可以怪政府無情

利申左先：幾年前已經結左婚買左樓， 由市中心搬左去新界

諗諗下樓主只要唔結婚 即刻分手就可以case close 24k 一個人痴屋企屋 鐘意點洗都得 日日叫雞都得

所以有部份人上唔到車係唔抵可憐

無錢無筆直份工又唔係咩專業學人講要求?

識諗應該一早咁樣，
投資愛情不如投資房地產(or其他都得)。

即是話選擇權是你度，你揀左咩要自己負責

利申左先:

一千年前 劉邦都係玩到30幾歲人先發𡚒做皇帝啦 樓主仲係30頭姐 還有時間的

我都識d朋友是咁

第一次咁認同你條五毛

所以話如果你想繼續響香港生存， 你冇得唔繼續伊個遊戲， 咁當然有父幹或厚底就除外啦

睇完好似比人屌醒左咁

支持樓主！
成日起度Blame the victim!
明明係社會問題，你班仆街就話樓主唔岩
老老實實大撚把人都面對緊高樓價既問題
你叫人努力？點努力啊？你努力完社會又係咁樣
有樓果班多數靠父幹，靠完之後又屌柒樓主買唔到樓！
算吧啦！如果樓主真係好介意尊嚴（大家男人真係明白你）
我會直接建議你同女友講清楚，再由女友同父母傾
睇下佢地會唔會想將個女交託比你
如果佢地兩個考慮完，覺得再搵個好既，咁樓主就無謂強人所難！因為呢個係社會問題，你一個人好難改變！

睇完你呢個Post好感觸，同你背景幾乎一樣，所以至今我都唔敢見家長

條女唔為條仔的，就真是唔好想下去啦

你女友老母極品
但點解條女會唔幫你
咁樣落去實收皮 條女都唔幫你
除非中六合彩 不過中左即刻飛鳩呢d臭閪就岩

我每個月到手到的錢都無30k 咪又照買到，有計劃一定得，無計劃就唔好搞啦

唔肯努力儲錢關人咩事，坐係度要個市就你要樓價就你?唔好意思，你係邊位呀!

你有無試過計劃先

樓主咩家底 女朋友咩家底

起下底都睇到，他爸爸有層私樓架，應該供滿，條女唔知

條女都是仆街，但樓主唔抵恨

我又講下我個case..
七年前我月入得14k，當時剛媾我而家個老婆
之後努力工作儲錢，人工慢慢升到50k
兩年前大西北上車

你有心做肯努力但做唔到無人會怪你

但唔付出就坐係度怨，負責任既男人係咁既咩

究竟你有無睇留言？

去外國啦屌

樓主，政府係70年代設計此高地價制度，目的就係玩死你地的感情，等你地窮撚唔好生仔

理念係來自優生學

不過科學證據開始證實優生學證實破產

跟住政府試過整塌樓市，但經濟都塌埋

所以政府企左係度

未來幾年應該變樓主咁，或者衰過樓主

出黎做野1年幾都儲到十萬啦

而家樓價高到咁！你覺得係正常？努力儲左真係上到車？唔好玩啦巴打

樓主我唔係睇死你窮定點
你自己說唔說服到自己做野5年先儲10萬係有心想上車
你連我都說服唔到

明明喺外國係必需品，響香港就變夢想，捱成世搏嗰幾舊磚 依家車位都唔止100萬，點解啲人仲可以覺得正常

係囉我都唔明點解D人自己賴左野供層貴樓，仲要起度說服人話咁樣係正常，罵人地唔夠努力！咪玩啦！你地接左火棒又要人跟你接

你未去過外國，英國、澳洲、加拿大都炒到痴線

你寧願樓貴好過搵唔到工做

我覺得可以負擔

住底特律1皮就買到400尺屋仲有特大花園免費泊車
香港？ 車位都一球 都唔知邊到值

不過又會驚搵唔到野做

有親戚住美國幾百萬已經有車場有泳池，香港？無幾千萬都唔洗諗

咁你咪去底特律住囉，失業率20%

咁咪去美國搵食，唔好拗啦

十萬 樓主引晒d人出黎撐自己再大把星埋去

條友抵被人屌

有條on9叫人租沙頭角

唔做野啦 係香港搵夠錢慢慢食
唔做野 小勞動個人消耗不大 每日睇下波撚下狗食個包又一day 正

遲d賣太空倉30尺100萬你實話，好抵呀100萬

樓主我細你四五年人工低你一截早兩年又輸左十零萬

宜家既積蓄都多你一截

咁同斬腳趾避沙蟲有咩分別

他覺得果到美好就去試下，番來咪知囉

美國地方咁大 香港地方細又多人...未撚玩啦

樓主已經唔見咗人
搭咗時光機返去10年前再來過

多謝香港政府每日放150個過黎

用成個國家黎同一個城市比點比

要比就搵紐約倫敦東京上海黎比，佢地一樣都有房屋問題

唔知你點做到啦 成代人都買唔到 得你買到真係恭撚喜你 住屋係基本需求 依家搞到top 10先買到 係咪只要你買到 問題就唔存在？

冇追post 搵二萬四最重要唔洗供養父母點可以做到買唔起樓

樓主條女仲廢bor
搵得2萬又有資格話個搵2萬4

你老豆老母有樓，有無講過係咪留俾你先
如果係留俾你就簡單啦
租住先，你老豆老母百年歸老你咪番去住

你去睇下第一城幾錢尺

問題存在
但係樓主買唔到樓主要係佢自己既問題而唔係社會問題

唔駛養家，月入兩皮幾，都係每個月儲得個2K，好明顯係佢自己理財出問題，屌你中學畢業打份老麥工月入一萬鬆d都儲到2k啦

我知，但無人叫你一定買第一城，第一城是垃圾

佢呢個綠表價黎
哪有公屋去換

我廢閪做野3年搵皮幾
依家都草到差唔多30 萬
樓豬檢討下自己啦 怨天尤人有撚用咩
草錢呢家野係一早就要開始計劃㗎啦
男人

我有睇過ssp近長沙灣果邊
除非你日日接你老婆收工
唔係既叫佢包到好似中東人咁返屋企就岩

社會的錯 去旅行 買下名牌 儲兩千點解唔可以買樓

唔洗交稅交租養老豆老母？
係既恭喜你

痴線，你去問下是咪綠表價，如果是綠表價我切，未睇過樓又亂講

呢個就真是綠表價

利申: 上個月睇過

你個伯母仆街姐 又唔使灰到世界盡頭

供樓利息可扣稅

你睇埋我講果d先叫

儲三個零月錢=樓主身家😂😂

正正常常打工肯定買唔起啦
自己買唔到就話人中學雞
咁我買得起又唔係中學雞係咪可以叫你垃圾啊

結婚後叫條女住你屋企囉
我識人都係咁
女家屋企都本身住緊過千萬單位

又唔係非黑即白 樓主當然係大洗
不過就算唔大洗 一樣好難買
我一個月儲一半人工 其他要用同比家用
咪一樣買唔起 晒氣啦

無人唔會買唔到，睇你花幾多心力

關儲蓄撚事咩，呢個人工有排都過唔到stress test
除非加條女做擔保，但佢呢個case伯母咁撚兇狠都唔方俾啦
根本問題係女方到 老奉男方俾晒唔使夾架咩

你咩要求，想買邊

收入少買市區，我就無野講

以前有一期真係為左草錢一日剩係食一兩餐公司頹飯
轉左公司無十幾蚊飯食就自己煮
唔去旅行唔去玩唔買衫
打開個櫃全部都係u 記白色tee
不如依家草左一定數目就開始對自己好啦
因為知道自己草幾多都唔夠買樓

咁飛撚左他差唔多

都有機會買，是你接唔接受到

我4年前ive仔畢業，開始同女朋友存錢
早兩個月上買左樓，都係400內2手舊樓，按9成
其實係辛苦啲，但你上到樓個人自己開心啲
有冇諗過係自己問題，定係你要似好多家用？
你24000一個月仲多過我，我女朋友都同我差唔多

換左條女佢

你係有計劃要結婚生仔 早係18歲就輪公屋啦
去到你咁嘅年紀都已經輪到仲住緊
唔掂淨係識賴政府 賴老豆
講到尾都係你唔爭氣冇計劃
好心你放過條女啦 浪費人地十年青春

點解唔離開香港
根本冇可能係香港置業

同埋冇得選擇，屯門偏遠區300呎低層2手舊樓仲有選擇，雖然好搶手，個個驚買唔到咁，但至少有個安樂窩

依家香港地兩萬幾根本只夠養自己

利申：三萬幾 比完家用月月清

單身輪廿年以上

都有天馬，500萬仲有得買

抽白居二

夠有人18歲輪 大學未畢業已經輪到

放過個女仔啦

自己無本事賴個政府做乜

500萬同400萬首期遠太遠喇
我兩個月前買首期計哂所有野先57萬
你500萬樓7成，要存165萬連所有野先夠

無500咁多，講誇張d

哦 係咁架

放過個男仔啦
條女冇本事買就賴鳩個男人買唔到

年輕人唔好用怨自己能力不足，事實上係香港呢個地方太瘋狂！繼續啞忍只會令自己難受，香港人要死一半先得

岩岩睇哂留言同起左樓主底，似乎樓主同女朋友都無儲錢習慣

十年儲得十萬，d錢又拎去炒股，炒成點唔知啦無詳細睇

但講買樓都講左5，6年啦仲咁既款，我相信樓主問題比較大

所以話你傻閪， 一早搞大條女個肚，外母會幫手搞掂層樓架啦

買咗咩保險？

連登仔錯失左呢10年樓價瘋狂升既賺錢機會就屌樓價高

屌你
你係老母個西果陣係唔係已經識搵錢買到樓
咁對呢十年先出黎做野既人公唔公平

你個仆街仔係咪覺得自己好撚幽默

我淨係靠零用錢儲都儲左十萬，儲左5年左右
我想知你點儲得咁少

而家只求搵份月入穩定既工 唔想再做sales有冇巴打推介下

樓主唔洗養老豆老母.
現實上.呢度既人都大多數無養老豆老母.

條女有腳唔識自己走咩,要人放架咩.
條路自己揀,仆街唔好喊.條仔都係自己揀.
樓主廢,佢條女更廢.

好多屋苑請看更
唔使跑數

坐響更亭又可以睇實個市炒牛熊
今次 fat fat la

我同我老婆十幾年 都係早2，3年買樓
都抽左10年居屋。 5k幾家用比老母。

其實香港真係好撚唔正常
買樓好似係必需咁

政府帶頭搞到私樓變奢侈品

成鳩日話起多d公屋
但最on9係起完之後正常有份工既人係冇資格申請到

外來人反而咩都唔駛做輕鬆上車
點解？自己諗啦

今時今日香港個景況搞成咁係香港人造成

只能講句抵撚死

層樓你條女有份 但佢又冇份儲錢買 好野

我27 搵16k

我少少投資,(抽新股) 儲下錢, 做左3,4年野先儲得25萬

投資返黎既錢仲有得去下日本, 我真係唔明樓主搵咁多都儲唔到錢

我哥同佢老婆未結婚前加埋搵35k, 上兩年上左車,依家生埋女, 生活仲好穩定
因為佢地兩個慳到死,未生個bb果陣佢老婆又勤力,放工去教人整蛋糕, 我哥同人夾份做網購

人工+外快,佢都有搵到50k, 佢地消費都係外快既錢, 一個月儲3萬

佢老母先on9
講真樓主依d 女真算9數

唔嘗試下去相處一定係相處唔到囉，當然唔排除有人係仆街自撚私既，講真啦，同得條女拍拖10年都知道佢脾性，都見識過佢屋企人嫁啦，知道唔對路或者係唔識做既一早就要諗定後路啦，唔通仲18，22歲個種愛得只有對方咩？同得一個人想組織家庭就要諗埋對方家人嫁啦，就算唔係一齊住都實會有好多婆媳糾紛嫁啦。

什麼保險，可以講下嗎？

我男人搵2萬幾 3-4年後會double 上
我垃圾廢青打份西工搵萬頭
住緊我家（公屋）

樓主真慘
我啲親戚都問我點解唔搵個有錢仔
心諗你班臭西收聲喇
有錢仔會唔會好似我條仔咁專一對我好呀

無錯，可惜資本主義社會現實係好困難。

唔係個個女仔係咁。

你咁都唔飛條女咪最傻鳩囉
就算一定要擺酒，都係放係買樓後面
就算岳父岳母炸起型上黎，屌柒你禮金又無，華麗婚禮又無既，你都可以好霸氣咁講，比到你個女住咪得
依加呢個年代仲會搵條唔付出既女人做老婆？
Sorry，係我廢，擺明搵另一半儲錢架喇

700輸晒？

係佢屋企人仆街, 暫時又未見到條女有咩問題

我而家最大既煩惱係工作 做到50歲都無穩定收入 我想有份長期發展既工都咁難

除左政府工，其實都好難有工話一定做到退休都保證有得做
一係就自己有一技之長(裝修，水電，廚之類），點都搵到餐飯食

遊雲巴 而家連我最鐘意既投資都無埋 我真係feel到前途好差 你教下我啦 點解你咁成功

成27歲人 儲得25萬仲咁自豪

對比我係自豪d

資本主義社會唔係咁玩法
又唔係共產國家，大鑊飯
香港政府唔會理窮人

垃圾post都有3000幾正評

請善用起底功能

乜o野最基本既居屋公屋都冇份 ... ??

樓主又唔係窮到冇屋住
搵兩皮幾咁多
就算拎一皮出o黎租屋 都重有大把錢使
點解要全港納稅人資助佢住公屋??

樓豬日日賭牛熊

上埋hk01 啲記者真係

唔係咁癲呀嘛

無諗過會上新聞 一個廢人呷下姐
我剛剛同老豆傾過 後悔點解唔儲錢
掛住玩 我老豆都話只要你有心 慢慢做 一定儲得返錢 無論逆境順境都好 緣份既野係好難講 無的話咪反省下自己
我聽完個心覺得好唔捨得女友 但都無法 好多野無得強求 一個咁廢既男友對女友黎講都係個負擔 唉

搵份唔過公屋入息既掛下公屋好過啦
起碼公屋交租唔會要左你條命先
你買私樓
你就算有首期, 當供14k 你得搵22k 得返8k你做得D乜

原來樓主仲養埋車，難怪儲唔到錢

最近無了 車都賣埋

係啦 對唔住囉

黎美國吧

美國係SF，NY比較貴，其他州哪裡貴?

去Alabama住

Alabama 100萬港紙都唔洗就買到樓

女朋友老母見到會否關係仲差

盲撚我咪話"先儲得25萬"

文字既語氣都唔撚識閱讀就返去讀中學啦,咁都可以串人"儲得25萬仲咁自豪"

從來都仲冇覺得自豪

其實我好撚自卑,屋企有福蔭,有2個單位,一個自住一個放租
樓我應該依一世都唔煩要去買

無車可能女都溝唔到。不過咁慳番d錢

香港好似懲罰緊努力同付出ge人咁

我過左要供樓嘅階段...
咁又點?!
比人年齡歧視
香港已死....

但樓主成30歲人先得10萬儲蓄
咁係邊個問題？

樓價高低都唔輪到得10萬儲蓄既人買啦

I walk into the club like

昨日我女友同我講 你下星期唔洗黎食飯啦
阿媽話唔想咁多人上屋企

如果你條女 同埋佢老母真喺咁同你講，你真喺唸清楚咁嘅女人值唔值得你為佢付出咁多
呢d臭閪淨喺想同你共富貴，有難時就飯都唔洗上黎食..

屌手快俾咗like，睇番先知假膠

點解結婚唔係公一份婆一份

因為唔係個個未婚妻 都同個男人一樣咁高收入囉

今時今日 冇大學學歷 30歲 應該搵幾多人工

$24000, 仲唔夠牙？我揾$16000咋

平時要儲錢

唔好講話90後.....80後都未幫....
80後唔慘咩, 到而家拖都唔敢拍呀
到政府真係出手嘅時候...
90後都3張啦...
之後政府就話要幫吓啲後生仔.....將來會係指00後...
其實積咗30年嘅人....
80後90後00後....
唔幫80後, 要幫90後?!
唔幫90後, 要幫00後?!
邊個先係後生仔呀?!

依家上面無話唔屌政府
樓市高到咁係人都屌
但樓豬仲抵屌
30歲仲搵緊呢個數都算
都唔識同條女一齊儲錢
仲要得果10皮野積蓄

個樓市跌一半佢都上唔到車啦
有乜撚野好嘈
600萬樓跌到200萬佢咪又係買唔起

（雖然條撚樣都似假膠）

夜觀天象
香港需要既係一場大火
將d唔開心既野一次過燒晒
拆左再起 重新洗牌

其實你2個個人工夾埋，應該早3-4年夠儲到首期架？

美國好危險
有槍

點解會有人屌樓主而唔係屌樓價高？

屈sir入左黎春風化雨未

今年屬土行業一定死...

即係地產果班

睇完好灰…

有冇追post？ 樓價一百萬佢都買唔起啦
樓主30歲唔洗養家 一個月搵兩萬幾但積蓄得嗰10萬 仲大條道理話一早覺得儲唔到所以之前用左好多錢旅行

好心樓主冇心就唔好拖住條女啦
五、六年前話儲錢，原來得把口，冇責任感嘅廢柴，10萬唔好話買樓啦，租樓住一年都清你袋

垃圾煽情post
正皮嘅人係咪盲
儲錢能力垃圾嘅人點會買到樓？
溝左件現實港女就怪政府？
港共政府抵屌
但你自暴其短仲要搵藉口更抵屌

咁你有d咩

5 6 年儲得十皮
樓價100萬你俾得起10%首期你都唔夠錢裝修
利申 月儲兩皮

屌你老母你咪害人就真啦仆街

樓主一個月儲一萬點計出嚟？

兩年前開始儲24X10,000=240,000

你得十萬係手 仲有嗰十四萬去咗邊啊？

都未問你四五年前啲錢洗哂去邊

你自己炒股去旅行儲唔到錢怪得邊個？

唔係唔屌樓價 而係本身都諗住你有七八十萬喺手

人地老母咁做係想逼鳩你認真儲錢

鬼叫你仲未醒

快啲醒啦 好多人醒咗都未必買到

結論
樓主垃圾

點解會儲得十萬

早好多年前我fg第一份工19k一個月， 每個月儲9000. 剩低比家用， 水電煤， 生活費同拍拖之後過試用又加25%人工，年尾又有花紅同雙糧， 一年儲落都十幾萬。

好多年前都19K
過埋試用24K 依家有幾多個fg有呀屌你老味

早幾年買左嘉湖山莊，咪唔洗俾外母笑

搞革命啦屌，比政府，比支那狗踩到上心口，重唔反抗呀

三年前嘉湖都仲係3字頭，首期加埋各樣各樣都係40左右

仲要係3房大單位

我屌你老母呀

上左公屋
開心

其實點解買樓好,結婚擺酒好,所有問題都係男方責任。
當然最大問題係香港政府到。但香港有一個病態何解首期好,結婚擺酒用錢好都係男方儲。好好奇想問下D未來外母，普通一個香港打工男仔搵2萬鬆D，點樣可以有方法係佢地個囡人老珠黃前,又儲到首期又儲到擺酒用D錢。

女人塊西係咪會升值，點解咩春責任都係男人

成班奴隸做慣左,逼人同化